Materialdisposition nutzt verschiedene Qualitätsmanagementmaßnahmen:
  - Lieferantenbewertung
  - Wareneingangsprüfung

Lieferantenbewertung:
  - Direkte Bewertung: Laufende Überwachung der Qualität basierend auf Wareneingangsprüfung und logistischen Qualitätsmerkmalen.
  - Indirekte Bewertung: Qualitätsbeurteilung durch Audits oder Zertifizierung der Unternehmen.

Wareneingangsprüfung umfasst:
  - Berechtigungskontrolle
  - Termin- und Mengenkontrolle
  - Qualitätskontrolle durch Stichprobenverfahren.

Ziel der Qualitätskontrolle: 
- Erkennen systematischer Fehler vor Weiterverarbeitung oder Montage, um sofortige Korrekturen beim Lieferanten zu ermöglichen.
- Neue Kunden-Lieferanten-Beziehungen ersetzen diese Prüfungen zunehmend durch Verträge und langfristige Bindungen an Lieferanten.